上回講到Cloudflare同京東合作並進入中國市場...

前情提要:
京東與Cloudflare的合作

CloudFlare 創辦人訪港揭秘 Matthew Prince：黑客攻擊非常聰明 @2014-08-19

Matthew Prince 希望 CloudFlare能成為互聯網的「瑞士」，即使在衝突中亦會維護水火不融組織在網絡的發聲權，中立地協助雙方表達自由。從哈馬斯到以色列、烏克蘭的親俄與親歐陣營，均是 CloudFlare旗下客戶。至於 CloudFlare 會否再協助 PopVote 第二輪的全民投票，他表示沒問題，甚至不介意與反佔中組織合作，充分體現保護不同意見的堅持。

Matthew Prince 認為自己不是英雄，反而香港大學民研團隊才是真正英雄。但出手幫助卻令 CloudFlare 突然多了很多「是非」。中國媒體不斷抹黑 CloudFlare 與美國中情局關係緊密，是收了美國政府錢的 CIA 打手，協助 PopVote 也是有政治目的。但他坦言自己絕對不會是美國政府喜歡的機構，而且中國的客戶卻其實非常多。

原來中國是 CloudFlare 第二大的市場，原因是中國市場的商業競爭手段比想像中更骯髒，很多機構都利用 DDoS 攻擊競爭對手，令對手無辦法維持服務。為了自保，其實很多中國公司都使用了 CloudFlare 的服務。但在中國市場限制卻很多，全國都有網絡防火牆，為他們的營運帶來不少麻煩。

希望在亞洲建立據點

在講座尾聲時，Matthew Prince 表示 CloudFlare 有意在亞洲物色地點，開設亞洲部的總部，但就暫時未有任何意向。他表示對香港形象良好，自己也很喜歡香港，但公司內也有人提議新加坡。

他指新加坡政府非常積極，並願意提供極多支援，他更表示當自己在 Twitter 上公開表示想在香港開設辦事處，新加坡政府已經立即向他主動聯絡。不過筆者相信一向「慢半拍」的香港政府恐怕至今仍未留意到這事吧？而且政府會否樂意讓被中國政府指為「CIA 打手」的 CloudFlare 在香港落戶也是一大疑問吧？

近年

唔知LIHKer對Cloudflare有乜睇法

Read More:
CloudFlare 創辦人訪港揭秘 Matthew Prince：黑客攻擊非常聰明

香港公投網站DDoS攻擊內幕大公開，連Google、亞馬遜都擋不住

[公告] 有關本網站受到攻擊事宜 2019-08-31

OK
重倉NET先